美對中鷹派納瓦洛解凍 可能重返貿易談判最前線

美對中鷹派納瓦洛解凍 可能重返貿易談判最前線

[新頭殼newtalk] 美中貿易戰延燒，讓月底將在日本大阪登場的G20高峰會備受矚目。就在高峰會前夕，美國川普政府的2名對中鷹派露面，其中1位是白宮貿易顧問納瓦洛（Peter Navarro），近日接連出面接受電視訪問，外界預測，這位被川普（Donald Trump）冷藏1年的強硬派，有可能重返美中貿易談判最前線。

納瓦洛是川普對中政策的重要白宮幕僚，但因為攻擊性太強，在去年初美中貿易戰爆發後，一直被「冷藏」在幕後。但近日，納瓦洛陸續接受包括美國有線電視CNN與福斯新聞訪問，繼續強調中國對美國的經濟掠奪，必須時刻提醒美國民眾注意。

香港媒體報導，除了納瓦洛外，另1名對中強硬派的川普經濟顧問庫德洛（Larry Kudlow），也差不多同時提出警告，如果中國領導人習近平不出席此次大阪G20高峰會，將有很嚴重後果。

2名對中鷹派人士幾乎同時露面，砲口也一致對向中國，外界猜測，川普可能重新把納瓦洛推到美中貿易戰的第一線。不僅如此，連一向對中國態度溫和的美國財政部長梅努欽（Steven Mnuchin）近日竟然也硬起來，受訪時強調美中貿易戰的進展，取決於美中2位領袖在G20會面結果。

中方當然也做出相關因應，中國資深對美談判專家、常駐聯合國日內瓦辦事處大使俞建華，被爆已經被北京當局召回，是否加入美中貿易談判，備受關切。